你老尾乜撚野叫「天文台目前難以提供一個相對肯定的説法。」

【星島日報報道】歐洲中期天氣預報中心(ECMWF)預報顯示，南海的低壓區會逐漸增強，並於周末與熱帶氣旋「納沙」發生藤原效應，導致「納沙」以西至西南方向，橫掃福建至廣東東部，距離可能拉近至香港東面約300至400公里。不過天文台向本網強調，「納沙」與低壓區之間路徑存在相當大不確定性，仍需要觀察對本港的影響。
天文台科學主任陳恩進向本網解釋，熱帶氣旋「納沙」會移向台灣一帶，但之後與南海低壓區之間的相互作用並不確定，兩者發展及動向的變數頗大。至於「納沙」與香港最接近距離，陳恩進指，天文台目前難以提供一個相對肯定的説法。陳恩進又指，未來幾日本港天氣以驟雨為主，但周日及周一本港天氣會轉差。
根據歐洲中期預報，熱帶氣旋「納沙」與南海低壓區周日前後會以逆時針方向旋轉，「納沙」會先以西北方向登陸福建，然後以西至西南方向橫掃廣東與福建交界，然後再採取北至東北方向遠離；而南海低壓區則會以東至東北方向移動，靠近台灣海峽，隨後北上登陸福建。而日本氣象廳今日下午已經將南海低壓區升格為熱帶低氣壓。目前日本、美國、台灣以至内地都預測「納沙」登陸台灣後會北上，但香港天文台則預測「納沙」會向西移動，橫掃福建及廣東内陸。各地預報對登陸後的強度與路徑存在分歧，是否會發生藤原效應，仍是未知之數。
天文台以往曾解釋，藤原效應是在當北半球兩股熱帶氣旋互相靠近時，距離少於1500公里下，兩股熱帶氣旋會傾向圍繞它們之間的一點，以反時針方向旋轉。

你次次都加呢句咪玩撚曬 ？